\taskpic{
	Найдите сопротивление проволочного куба между точками $A_1$ и $C$. Сопротивление каждого ребра равно $R$.
}{
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.55, thick]
		\draw (0, 0) node[left] {$A_1$} -- (3, 0) node[right] {$D_1$} -- (3, 3) node[right] {$D$} -- (0, 3) node[left] {$A$}
	        -- (0,0);
    	\draw (1.5, 1.5) node[left] {$B_1$} -- (4.5, 1.5) node[right] {$C_1$} -- (4.5, 4.5) node[right] {$C$} -- (1.5, 4.5)
	        node[left] {$B$} -- (1.5, 1.5);
    	\draw (0, 0) -- (1.5, 1.5) (0, 3) -- (1.5, 4.5) (3, 0) -- (4.5, 1.5) (3, 3) -- (4.5, 4.5);
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	Найдите сопротивление проволочного куба между точками $A_1$ и $D$. Сопротивление каждого ребра равно $R$.
}{
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.55, thick]
		\draw (0, 0) node[left] {$A_1$} -- (3, 0) node[right] {$D_1$} -- (3, 3) node[right] {$D$} -- (0, 3) node[left] {$A$}
	        -- (0,0);
    	\draw (1.5, 1.5) node[left] {$B_1$} -- (4.5, 1.5) node[right] {$C_1$} -- (4.5, 4.5) node[right] {$C$} -- (1.5, 4.5)
	        node[left] {$B$} -- (1.5, 1.5);
    	\draw (0, 0) -- (1.5, 1.5) (0, 3) -- (1.5, 4.5) (3, 0) -- (4.5, 1.5) (3, 3) -- (4.5, 4.5);
	\end{tikzpicture}
}

\task{
	Определите сопротивление бесконечной цепи.
}


\begin{figure}[ht]
    \centering
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
		\node[contact, info' = {A}] (A) at (0, 2) {};
		\node[contact, info = {B}] (B) at (0, -2) {};
		\draw (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2) to[resistor = {info = {$R / 2$}}] (4, 2)
        	to[resistor = {info = {$R / 4$}}] (6, 2) to[resistor = {info = {$R / 8$}}] (8, 2) -- (8.5, 2);
		\draw (2, 0) -- (8.5, 0);
		\draw[dashed] (8.5, 0) -- (9, 0);
		\draw (0, -2) -- (8.5, -2);
		\draw[dashed] (8.5, -2) -- (9, -2);
		\draw[dashed] (8.5, 2) -- (9, 2);
		\draw (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
		\draw (4, 0) to[resistor = {info = {$R / 2$}}] (4, 2);
		\draw (6, 0) to[resistor = {info = {$R / 4$}}] (6, 2);
		\draw (8, 0) to[resistor = {info = {$R / 8$}}] (8, 2);
		\draw (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, -2);
		\draw (4, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4, -2);
		\draw (6, 0) to[resistor = {info = {$4R$}}] (6, -2);
		\draw (8, 0) to[resistor = {info = {$8R$}}] (8, -2);
	\end{tikzpicture}
\end{figure}



\taskpic{
	Хорошо всем известная бесконечная цепочка резисторов содержит резисторы сопротивлениями $r$ и $R$. Чему равно сопротивление,
    измеренное между двумя соседними узлами (разделенными ровно одним резистором сопротивлением
    $r$)?
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 0.65, every node/.style = {scale = 0.65},
		every resistor/.style = {circuit symbol size = width 3 height 1}, thick]
		\draw (0, 0) node[contact] {} to[resistor = {info = $r$}] (1, 0) node[contact] {} to[resistor = {info = $r$}] (2, 0);
	    \draw (2, 0) node[contact] {} to[resistor = {info = $r$}] (3, 0) node[contact] {} to[resistor = {info = $r$}] (4, 0);
    	\draw (4, 0) node[contact] {} to[resistor = {info = $r$}] (5, 0) node[contact] {};
	    \draw (0, -2) node[contact] {} -- (1, -2) node[contact] {} -- (2, -2) node[contact] {} -- (3, -2) node[contact] {};
    	\draw (3, -2) -- (4, -2) node[contact] {} -- (5, -2) node[contact] {};
	    \draw (0, 0) to[resistor = {info = $R$}] (0, -2);
    	\draw (1, 0) to[resistor = {info = $R$}] (1, -2);
	    \draw (2, 0) to[resistor = {info = $R$}] (2, -2);
    	\draw (3, 0) to[resistor = {info = $R$}] (3, -2);
	    \draw (4, 0) to[resistor = {info = $R$}] (4, -2);
    	\draw (5, 0) to[resistor = {info = $R$}] (5, -2);
	    \draw[decorate,decoration = {snake,segment length = 16pt, amplitude = 3pt}] (2, 1.5) -- (2, 0);
    	\draw[decorate,decoration = {snake,segment length = 16pt, amplitude = 3pt}] (3, 1.5) -- (3, 0);
	    \draw (0, 0) -- (-0.2, 0);
    	\draw[dotted] (-0.2, 0) -- (-0.6, 0);
	    \draw (0, -2) -- (-0.2, -2);
    	\draw[dotted] (-0.2, -2) -- (-0.6, -2);
	    \draw (5, 0) -- (5.2, 0);
    	\draw[dotted] (5.2, 0) -- (5.6, 0);
	    \draw (5, -2) -- (5.2, -2);
    	\draw[dotted] (5.2, -2) -- (5.6, -2);
	\end{tikzpicture}
}
